---
title: >-
    شمارهٔ  ۴۹ - در منقبت شاه اولیا و سلطان اوصیا علیه السلام
---
# شمارهٔ  ۴۹ - در منقبت شاه اولیا و سلطان اوصیا علیه السلام

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>مرغ دل پر در هوای آشنایی می‌زند</p></div>
<div class="m2"><p>فرصتش بادا که پر در خوش هوایی می‌زند</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>گوش و دل بگشا و بشنو نغمهٔ جان بخش نی</p></div>
<div class="m2"><p>کین شکر لب دم ز لعل دلربایی می‌زند</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>این نواهای مخالف را مدد از یک دم است</p></div>
<div class="m2"><p>گرچه هر مطرب دم از دیگر نوایی می‌زند</p></div></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>عارفان دانند فرق، آواز خضر و غول را</p></div>
<div class="m2"><p>ورنه در راه طلب آن هم صدایی می‌زند</p></div></div>
<div class="b" id="bn5"><div class="m1"><p>پشت پا باید به عالم اسرار نیست</p></div>
<div class="m2"><p>هرکه بینی در خور اندیشه رایی می‌زند</p></div></div>
<div class="b" id="bn6"><div class="m1"><p>هیچ کس را آگهی از عالم اسرار نیست</p></div>
<div class="m2"><p>هرکه بینی کاسه و با بوریایی می‌زند</p></div></div>
<div class="b" id="bn7"><div class="m1"><p>همت درویش را نازم که کوس سلطنت</p></div>
<div class="m2"><p>با سفالین کاسه و با بوریایی می‌زند</p></div></div>
<div class="b" id="bn8"><div class="m1"><p>گر بداند لذت وارستگی سلطان قدم</p></div>
<div class="m2"><p>در ره فقر و فنا با هر گدایی می‌زند</p></div></div>
<div class="b" id="bn9"><div class="m1"><p>جبهه می‌ساید به درگاه شه مردان «محیط»</p></div>
<div class="m2"><p>نقد قلب خویش را بر کیمیایی می‌زند</p></div></div>